<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-01-06T14:39:04+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Remote France</title><subtitle>Quelle ville française choisir pour le télétravail ?</subtitle><entry xml:lang="fr"><title type="html">Mise à jour de la météo</title><link href="http://localhost:4000/2018/12/mise-a-jour-meteo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mise à jour de la météo" /><published>2018-12-28T00:00:00+01:00</published><updated>2018-12-28T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/12/mise-a-jour-meteo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/12/mise-a-jour-meteo.html">&lt;h1 id=&quot;mise-à-jour-de-la-météo&quot;&gt;Mise à jour de la météo&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Auparavant, notre indice de météo n’intégrait que deux variables : les précipitations annuelles, ainsi qu’un bonus conféré par l’environement (montagne ou mer). Nous avons renforcé cet indice pour le rendre plus &lt;strong&gt;fiable&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons conservé ces deux indicateurs, et ajouté une nouvelle variable : la température moyenne. A précipitations similaires, cela permet de mettre en valeur les villes relativement plus chaudes !&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Par la même occasion, nous avons mis à jour les données de loyer, et fait quelques ajustements pour rendre le calcul de la note de transport plus juste et représentative. L’ancienne méthode était en effet trop complaisante avec des villes isolées mais ayant un aéroport. C’est à présent réglé !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les conséquences de cette mise à jour ont été assez drastiques : Lyon et Bordeau ont sauté tout en haut du classement ! Le top 10 est à présent le suivant :&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Lyon&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bordeau&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nantes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clermont-Ferrand&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tours&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La Rochelle&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Narbonne&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nancy&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Avignon&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le Mans&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Bon travail en remote à tous !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hector&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Mise à jour de la météo Auparavant, notre indice de météo n’intégrait que deux variables : les précipitations annuelles, ainsi qu’un bonus conféré par l’environement (montagne ou mer). Nous avons renforcé cet indice pour le rendre plus fiable. Nous avons conservé ces deux indicateurs, et ajouté une nouvelle variable : la température moyenne. A précipitations similaires, cela permet de mettre en valeur les villes relativement plus chaudes !</summary></entry><entry xml:lang="fr"><title type="html">Bienvenue sur Remote France !</title><link href="http://localhost:4000/2018/12/bienvenue-sur-remote-france.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bienvenue sur Remote France !" /><published>2018-12-10T00:00:00+01:00</published><updated>2018-12-10T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/12/bienvenue-sur-remote-france</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/12/bienvenue-sur-remote-france.html">&lt;h1 id=&quot;bienvenue-sur-remote-france-&quot;&gt;Bienvenue sur Remote France !&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Remote France est l’outil de référence pour choisir où s’installer en France.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous vous proposons une sélection des meilleures villes de France où s’installer, selon des critères objectifs. Dans un esprit d’ouverture, nous mettons également à disposition notre méthodologie. Il n’y a aucun secret, aucune sauce magique : ces villes méritent objectivement et empiriquement de figurer à leur place dans le classement !&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;La France a toujours été un pays très centralisé. Paris est le coeur de la France, c’est indéniable. Toutefois, la Capitale n’est pas nécessairement l’endroit parfait pour tout le monde. Les loyers y sont chers, le temps maussade. Et, si vous n’aimez pas particulièrement les grandes villes, on peut aller jusqu’à dire que c’est un enfer !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous proposons donc des alternatives qui mettent en valeur l’ensemble du territoire français, sans oublier personne. Nous ne faisons aucun choix ou préférentisme pour aucune ville ni aucune région, mais il se trouve que le classement fait souvent remonter des villes de différentes régions : de l’Auvergne-Rhône-Alpes (Lyon) à la Bretagne (Rennes) en passant par le Grand Est (Nancy), la Nouvelle Aquitaine (Bordeau), ou encore l’Occitanie (Narbonne) et le Centre-Val de Loire (Tours).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce classement est une occasion pour nous tous de découvrir plus en profondeurs les différentes régions !&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Bienvenue sur Remote France ! Remote France est l’outil de référence pour choisir où s’installer en France. Nous vous proposons une sélection des meilleures villes de France où s’installer, selon des critères objectifs. Dans un esprit d’ouverture, nous mettons également à disposition notre méthodologie. Il n’y a aucun secret, aucune sauce magique : ces villes méritent objectivement et empiriquement de figurer à leur place dans le classement !</summary></entry></feed>